# Бим пропустил репетицию

Бим сидел у себя дома и лепил из бумаги какое-то оригами, кажется, кактус или вроде того. А к нему домой зашел Бом.

— Здоров, — сказал Бом, входя к Биму в комнату. — Чего ты на репетицию не пришел?

Бим положил недоделанную фигурку на стол и поднял глаза на Бома.

— Привет, — ответил он. — А сегодня была репетиция? Я как-то упустил совсем.

— Ну да, была, — сказал Бом недоуменно. — На прошлой же неделе обсуждали. Пора, до премьеры пара месяцев осталась, некогда прохлаждаться-то. У тебя там очень важная роль. Одно из действий вообще, считай, полностью твой монолог.

— Ну как же... — Бим наморщил лоб. — Да, я помню... но тогда ведь еще ничего не решили ни с местом, ни со временем.

— Так нашелся уж континуум, — сказал Бом отрывисто. — Павильон в парке, каждое утро в десять. Вчера всех обзванивали. Ты забыл, что ли?

Бим кашлянул.

— Как обзванивали? — уточнил он — по телефону? Так у меня же его нет и не предвидится.

И это была чистая правда. Бим жил в Заречье, а туда, по плану, телефонные линии должны были протянуть лет через десять, разве только, или вообще никогда. Зареченские иногда, по вечерам прогуливаясь по набережной, видели совсем недалеко, в раскрытых окнах на том берегу, как их более удачливые соседи говорят с кем-то по телефону. "Эка невидаль!" — говорили они, и это был общий консенсус. Бим тоже телефона не имел совсем и не предполагал в обозримом будущем. Если надо было срочно с ним связаться, приходилось идти к нему домой. Ну или письмо можно было послать, если совсем не срочно, но это совсем неизвестно, когда дойдет. Еще, небось, и везти будут пятьсот верст, чтобы за реку доставить.

— Вечно ты так, — сказал с досадой Бом. — Вечно до тебя не достучаться. Завтра-то хоть придешь? Надо, Бим, надо. Времени в обрез.

— Ну... хорошо, — ответил Бим. — Павильон, да? В десять, ты говоришь?

Бом кивнул и, не прощаясь, вышел из комнаты. Бим сел снова в кресло и посмотрел на недоделанное оригами. Потом поднял глаза к потолку.

— Учить надо... — пробормотал он.

\*\*\*

На другой день Бим был на месте еще в полдесятого утра, на всякий случай. Стоял там и гадал, подшутил над ним Бом или нет. Было с утра довольно промозгло, вороны о чем-то совещались на полуголых тополях.

Бим волновался. Это был очень важный спектакль для всех, и у него была одна из центральных ролей, а он, если что, не мог даже связаться с основной труппой, ну, если кто-нибудь не зайдет. Время шло. В павильоне пока никого не было. Бим начал замерзать.

В дальнем конце аллеи вдруг показались Бом и Карандаш. Они шли, что-то оживленно обсуждая. Бом возбужденно что-то говорил, а Карандаш кивал, вставлял слово-другое, а иногда задирал голову и заливисто хохотал, сверкая золотым зубом. Тут они заметили Бима и подошли к нему.

— О, здорово, — сказал Бом. — Молодец, что пришел. Вчера только тебя все и спрашивали. Давно ждешь?

— Да минут двадцать, наверное, — откликнулся Бим. — Это ведь каждый день теперь тут так?

— Ага, — кивнул Карандаш. — Так что смотри, уж не опаздывай.

— Ну я постараюсь... как смогу, — нерешительно сказал Бим. — Вы тоже, если что, уж держите меня в курсе, сколько можно, ладно? У меня телефона нет, если что.

— Смотри, Бим, — подмигнул Карандаш, — ты у меня на карандаше.

Бом хихикнул. Они кивнули Биму: "Пойдем внутрь", — и зашли в павильон. Бим слышал, как Карандаш говорилл: "... совсем шиза", а Бом отвечал: "Не, он всегда..."

Следом подошли Коломбина и Розаура.

— О, привет, Бим, — сказала Коломбина. — Наконец-то ты тут. Вчера тебя обыскались, нигде не могли добыть. Ты уж постарайся не пропускать, пожалуйста.

Бим совсем стушевался и не знал, что сказать. Коломбина и Розаура вошли внутрь павильона за Бомом и Карандашом, жестом пригласив Бима следовать за ними. Он немного потоптался и робко пошел следом.
